有冇人勁撚驚死 一諗到第時死果下驚到仆街

死左 成個畫面黑撚哂 係虛空入面 你咩感覺都冇哂 好恐怖啊 救命啊
最重要係你冇得改變 一出世就注定死亡 好撚恐怖
有時真係寧願冇出過世 死亡真係好得人驚
有冇人明

你諗下
你今日訓著左聽日唔會再醒 你依家既野全部冇撚哂 唔會再有機會比你重黎
你全部想"遲d做"既野 再冇得做 好似全部希望都一次過冇撚哂咁 入左個黑洞咁
好似有個好重要既突擊考試咁 只有一次機會
仲要你冇得溫書 點樣都改變唔到結果 你只可以呃自己改變心情 好無助

每次一諗到死 就成個人醒撚哂 係成個傻閪咁禁住個頭勁撚驚喊救命果隻

有咩唔好？

証明樓豬生活過得好開心
如果樓豬日日生活慘過食屎真係死撚左佢好撚過

所以人類先要繁殖 將生命用另一個方式延續落去

唔係囉
就係正正生活有咁慘 所以就有無限既希望想改變
依呢個改變就係要用時間
死=冇時間=冇希望

幾歲呀

未知生焉知死

以前試過 但諗返其實死同瞓覺係冇咩分別
唯一分別係死唔會醒
其實都冇咩咁可怕

講起面對死既恐懼 就諗起犬夜叉

入面有個高僧 叫白心上人
佢一生向善 最後為左村民 選擇活埋自己係地下變泥菩薩
但活埋唔係馬上死 而要係入面餓死
佢可以透過木管係地面呼吸 慢慢等死

係一個咁細既黑暗空間 一日一日咁過
慢慢白心上人就愈黎愈驚 最後勁撚後悔 想走都走唔到 係入面慘死
亦因為後悔 所以成唔到佛

愈大先愈驚啊 你細過幾歲果時 驚撚咩

痴撚線

成日都會諗
試過係巴士上面諗諗下突然個心好痛
仲要暈暈地，睇野係有雪花
個陣我幾驚我係驚死驚到心臟病發死q埋

但我覺得d子子孫孫同自己真係冇咩關係 係完全唔同既個體
我既靈魂同意識都係一樣會消失

認同
真係愈大愈驚
驚身邊既人離開
或者自己早過身邊既人離開...
終於明白點解啲人成日話寧願留係細個
都唔想長大

你留低左你既基因

你試過死過返生之後就覺得無野可以再驚

咁我又冇個心都痛埋
最多都係個頭赤赤 暈
好似 最後一秒入考場 但完全冇溫過書 勁撚驚 勁無助果隻

好驚冇啦啦訓著左 聽日醒唔到
搞到有時就訓著果時 好驚唔想訓著

同樓主一樣 一諗起死左只可以停留係個黑畫面道 唔可以郁 無晒其他人 只有自己一個 就驚到想喊 跟住係咁自言自語“我唔想死,我唔想死,我唔想死呀!!!!! ”
我是咪癲左

有道理

但都係理解到 接受唔到

屌 我都係啊 係咁喊救命
呢種就係原始人類最深處既恐懼

就咁諗都未驚嫁 係我前幾年唔驚死
幻想下死既時候同死後既世界 就開始驚到仆街

最後只可以扮冇野 唔諗佢 去逃避
但好似岩岩咁一諗起 呢種感覺又黎過

我有諗過其實係咪因為自己生活仲未發生過一件極具意義嘅事 所以咁唔想死住

俾我揀就寧願快D死咗佢就算

樓主同感

你個名

係 同埋的確我仲有好多心願想做 好多好多遲d做既希望..
但我覺得做完都只會冇咁驚
去到死既最後都係會勁撚驚

除非呢件事係勁到真係死而無憾 同埋你一生只想做呢件事
但人類既慾望係無限嫁.. 點會易咁甘心死
就好似歷代皇帝都想長生不老 但佢地明明已經做到天下第一

我都係 諗到合埋眼之後就完左，好恐怖

好似溫水煮蛙咁 去到最後熱到仆街 你知道自己好快就死 但係你全力反抗都走唔到 一秒一秒咁過去..係痛苦中全力逃離死亡 但最後果0.01秒你改變唔到結果
果種無助 果種恐懼 令人窒息既感覺..

唔好再幻想個畫面喇 真係唔掂...人都癲

反而我係好驚自己一路努力
但突然死左
好似白費心機咁
同埋老豆老母女朋友無左寄託
諗到呢d就有d緊張

ON9仔

驚死但係我好想死

死亡就係咁突然

死左之後再冇所謂老豆老母女朋友...
緊張 係啊 就係勁緊張+驚既感覺
竟然諗唔起緊張呢個字

呢個就係問題..
未過出世 同你出左世再死係兩樣野黎..

驚死無非只係將自己睇得太大，you are only a momentary spark in this universe, 你嘅存在對世界，宇宙，係絲毫無影響,

巴打同我諗法一樣,成日冇啦啦諗死亡=咩都冇哂,
冇左肉體,冇左思想,世界唔再有我既存在,
一諗到呢步就會好驚,個心好似心臟麻痺咁

呢個虛空仲要係無盡既，回唔到頭，永遠都係虛空

從來5怕死 ,因為依家仲辛苦過死
所以從來唔買保險

我明你既諗法
但係你咁驚落去只會搞到影響埋日常生活
你不如去睇下心理醫生
又或者搵個信仰做寄託
P.s.唔一定係要信耶/佛之類既宗教
你可以自己建立一個說服到自己既死後觀念！

唔諗都無用，我好想唔會無左自己既意識

我生存冇諗過話要影響地球 宇宙咁
唔係話因為死左 所以救唔到世界囉

純粹係好自私既感受 為左未來既享受同希望
好似你聽d人教細路唔好跳樓 死=以後冇得食薯條雪糕咁

好似古代既刑罰 人彘咁 你既眼 耳 口 四肢都冇哂既 搵個器皿放住你 但唔比你死
你唔會再有未來 唔會再有希望 永遠係黑暗中等待 先係最恐怖
但當然死 係連痛 同對自己存在既感覺都唔會有 (我估)

多謝你
其實真係病黎 記得係唔知邊到睇過
開始明白信仰點解咁多人信..
72個處女...

但好彩既係我要好集中咁幻想個畫面 個極度恐懼同緊張先會出黎
唯有唔諗佢

唉..

死左任何煩惱都會灰飛煙滅
何妨唔係好事

死嘅恐懼源於未知 既然你點都唔會知 咁不如活在當下 珍惜所有

但只要有時間 所有既煩惱都變得唔係煩惱了
而係有無盡既希望

我都有咁既問題，所以唔明D人咁驚鬼，無鬼我仲驚，好想見下

係啊 未知先係最可怕 因為未知 你會係咁不斷幻想 將自己綁死
次次一有呢種恐懼 我就勁珍惜時間 成個人變到200%努力 好驚再冇遲d
一定要珍惜每分每秒

係wo 幾有趣既想法

渣ga

有 小學果時諗過
果時呀媽番黎見到我係度喊
即刻問我做乜
我話好驚死
跟住比佢話我痴撚線

不過依加唔驚lu
廢柴一碌

無得改變既野仲諗黎做咩
就好似我係香港人 冇能力冇錢改變唔到
咪諗下香港幾時一國一制
諗下點樣搵多幾嚿水生活

有目標既咪諗下
點樣上車 俾首期 供樓
叻既咪諗下點樣逃離呢個鬼地方

我都係諗下點樣及時行樂好過

驚有意外但死唔去

我都係 驚左好多年 後黎發現係焦慮症其中一部份 睇左兩年左右醫生 好左好多 但都係有時一發作就好驚

死左反而無咁多野愁喎

驚黎有咩用 人生自古誰無死

原來係焦慮症
要食藥+心理幫先搞掂?

岩啊 改變唔到諗黎都冇用
但當你真係唔洗死 其實同無限錢一樣
錢解決到既問題就唔係問題..

凱旋門 你每個月存3000蚊 750年就買到了

我呢幾年成日諗
以前onon99
唯一擔心係老母
而家要擔心多個
又開始有自己想做既野
先發現身體愈黎愈差
睇新聞d 意外又成日發生
人算不如天算
唔令自己後悔就算

驚身邊既人例如父母死多d

我都試過，會唔會係世界對我地有排斥力

死後一切都係未知數 先係我依家會驚嘅原因

宇宙再大又點，宜家我唔想死呀

精神病人人都有
係程度上既分別姐
恐懼要點面對真係要自己摸索
人人既方法都可能唔同

有時想快d死
但一諗到死左之後既世界
可能係永遠既虛無 但你可能仲有意識
一直困住係一個空間到就好驚
寧願自己冇出過世

我由幾歲驚到而家廿幾歲 成日沖涼冇野做就會諗起驚到想dum地大嗌

唔怕死
生活仲慘過死

Survival is harder

唔會 想快啲死

小學個時有諗過

不過依家又覺得未有耐

過多30年應該就會開始驚

我都試過 個腦有啲凍 麻左嘅感覺

每次見到啲地球 太陽咩可以行幾多十年 就會諗到死 會唔知到時嘅我去左邊 個感覺好辛苦

我有一排都係咁 但之後諗返以前一樣無我 又避開左d戰亂時代 就釋懷d

死後魂飛魄散先係真正既安息
成日諗如果結局係
上天堂：咁之後呢？日撚日係天堂做乜
得永生：咁幾時先完，心很累
死>天堂/永生>？？？？？？
輪迴：好在有孟婆湯，如果唔係loop到心累
死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人………………
魂飛魄散：唔會再有呢個思想，冇思想自然就冇感情，何來驚既感覺，達致真正既安息

即係類似係你其實唔係驚「死」，係驚由「死」聯想到既野引發到你焦慮 e.g. 孤獨感/無助感等等 所以我諗檢視下自己其實更深一層係驚乜野都有用 食藥幫助唔大

剩係怕死得痛
唔怕死

一下就死固然冇事
燒死真係

同你一樣 我細個會驚到訓唔著

對生活已麻木 基本上唔怕死
怕嘅係血肉模糊 因為唔想死得咁痛苦
唯一不捨係以前青春情懷和回憶

死其實係獎勵
你睇下個個好人都生cancer
中共個個都九十幾歲命
只係死係生人既角度係虛無
呢到冇人死過，個個都係9up

我好細個已經係咁
一諗死，即係點努力做幾多事都無法挽回
人死後
D手手腳腳郁唔到
意識都冇埋
好似困住左係一個空間咁

一出世就注定會死
死後咩都冇
失去一切
個感覺好恐怖
心跳會加快
好彩每次都可以抽離番出黎休息一下就冇事

我都睇過呢個故仔
我都好驚真係死亡來臨時
自己會反抗
內心最深處依然好唔想死

On9 亳無意義

意識都冇埋又點感覺到自己困住係個空間到

細個有諗過 試過一諗就喊 不過依家大個咗 覺得死未死囉 順其自然啦

本是無一物

係驚屋企人傷心姐

死有咩可怕，你死咗之後都唔會知自己死咗，就好似瞓極都瞓唔醒咁

唔驚死 但好驚痛
無啦啦死左唔痛又冇所謂

死左咪好，我最撚憎人類，死鳩左就唔洗見到你地

死唔可怕 可怕既係死後既世界無人知道係點
聖經 佛經 可蘭經
有好多可怕的畫面寫寫在這些經書中
比如說什麼是恐怖
或許好多畫面係電影電視小就甚至畫作中見過
但你又能唔能夠想像到落地獄既乘具可能是坐上一架跌樓機 一旦啟動就不能停止 持續時間是 永遠

怕死真係因為你太年輕同埋太少煩惱
唔好講煩惱
比你真係唔會死長命到100歲幾百歲
你行都行唔郁咩都做唔到 仲慘過死

垃圾先會驚死
人死係遲早既事，冇得避

最怕死後意識無法自由
只要可以讓我繼續思考
永墮輪迴也樂在其中
如無意識你害怕的一切亦無

人越大身邊越多人走左 去得越多喪禮都睇開左

驚親人死多過自己死

由細到大都會諗
成日夜晚訓教戈陣諗諗下驚到喊
唔怕死 最怕死左唔知會點
係咪真係有靈魂？有天堂地獄？有投胎輪迴？
定係一死左就咩都無 無晒知覺思想
無得再見自己愛既家人朋友
到宜家都久唔久會諗
尤其夜晚訓教戈陣

有時覺得人出世真係冇乜意義，最終都係為繁殖，之後就好似其他生物咁等死

同埋萬一死後有意識點算，最壞打算係死之後有意識咁被囚禁係漆黑，時間係永遠

老老豆豆，死唔可以怕
最怕真係人...
見過唔少case...個老公做左手術,要永世用屎袋...
老婆話自己個老公用屎袋好嘔心...唔比佢番屋企......要踢佢走

生又何歡 死亦何苦

有冇人想傾下死亡

原來好多人都同我有一樣問題 我反而咁諗，驚多幾十年咪唔洗驚囉。

唔驚死,只希望我可以早死過我屋企人

正因為好似你咁講得一次機會
所以我好期待個一日
好想見證住

就連安樂死既人都突然有野想做做唔到

諗清楚係咪可以親眼睇住一個識行識走既人係你面前死先好Click

我

我都好驚
好驚有日無啦啦再見唔到想見既人/物
身為窮撚都好驚失去一切既感覺
雖然生活辛苦
但都比較鐘意實實在在既feel

會訓訓下驚到陣起身 成日覺得自己生cancer

不過因為驚死先會諗自己人生來要點過 想為屋企人 社會做啲咩 "向死存有"

加個比喻 就好似一個玩開既online game 但有一日你鐘意同佢一齊玩既朋友突然off左 從此再無聯絡既feel

同你一模一樣 個陣驚到失眠左成幾個月 日日都係到諗 好撚無助 而家諗耐左慢慢接受左啲啲(真係啲啲

會死先好 人如果唔死 時間就唔會再有意義 咁我點解要努力?永生就會令人喪失左享樂既快感同追求理想得到既滿足

同埋死左咩都冇我又真係唔驚 係我出世之前 我係冇意識 死之後冇意識都係好正常 點解要懼怕虛無?

想做賀恩漢 擁有賢者之石環遊世界

有同感 係驚死左之後會點 一諗到永遠無意識咁落去就好驚 好似有種窒息嘅感覺咁

每日都當最後一日
一切都係無 生前 死後都係無
根本所有野都係有你而存在
帶唔走既

就算睡覺都係一個世界接去另一個世界

死咗仲好啦

到時困係漆黑風間愈耐 思考層次愈高
FF成個世界 感覺
甚至潛意識 呃埋自己以為自己係岩岩出世

Dark City 1998

我反而掉返轉，會覺得人死左就咩都無，無論你幾成功幾折墮都係殊途同歸，就算你名留青史後世個個都識你，你死左咁都根本永遠唔會睇到

好想快d死 諗起都興奮

一諗到以後個世界永遠run落去都再無我份就好怯 會好想有個神顯靈走出嚟話比我聽死左之後會點，而同時自己嘅理性係覺得呢個世界無鬼神

巴打你似係thanatophobia喎（唔識中文係咩sor，總之係類似太驚死既心理病），如果你持續咁建議你去睇心理醫生

菩提本無樹. 明鏡亦非臺;

本來無一物. 何處惹塵埃。

怕死，是因為把自己看得太重。

死後同未出世前既感覺咪一樣，乜都冇。其實所有人已經死過一次

好好睇 不過自己一個有意識咁過五億年我肯定會癲

呢幾年會開始諗 一諗就好撚驚死
雖然做人好辛苦 但都想苟延殘喘

又黎喇

Search panic attack

不但冇 有時候仲有d期待

人其實好易死
所以唔好留遺憾

同樓主諗既野一撚樣 一諗死就好怕 成日訓唔著 好彩我有個好好既女朋友同屋企人 我會同自己講邊會咁快輪到自己 諗下聽日就有得見女朋友 有得攬佢 我先可以訓得著 我都好驚我失去所有意識

死咪死囉，
死咗咩都唔洗理，
有冇人為自己傷心都唔會知

唔撚驚
下一秒死左我都唔驚

我都係一諗起就勁撚驚
極度貪生怕死
最大問題係呢個結果無得變無得逆轉
好想瘋狂捐錢比科學家快d研究長生不老藥

但始終要面對 建議樓主慢慢調整心態

因為永生更痛苦、更恐怖

我，我已經唔敢睇你篇嘢

搵到同路人，呢個問題我驚左好多年

呢排我都好驚死
唔係驚， 係唔想

咁同塵土頌有咩分別

驚重視嘅人死多啲
自己死反而okay

咩叫個體 咩叫意識
你身上既每塊肉 每寸骨頭都係來自邊度？
由食過既豬牛雞等食物組合而成
你既所謂存在只不過係個循環裡面其中一節
意識不過從物質組成既大腦裡面 複雜既神經元細胞互動既現象

到不如活在當下先係最實際 當下先係真實

仲知我想有無限既聽日

靈魂=意識
好似當你科技可以抽取記憶再放入另一個複製人到
但呢個複製人既意識仲係咪你既呢?
好可能真正既你從抽取既一刻已經死左

意義本身就係無意義
只係想純粹不死享受人生

世上全部野 其實都係由自己個腦去感受出黎 呢個我知
但唔理真定假 其實都無所謂
好似Inception入面咁
班老野日日係假既夢境到當現實生活 不知幾開心
現實世界對佢地黎講先係假

唔驚,覺得死左都冇所謂,但最好一野,我唔想太痛苦

樓主仲有冇驚緊
呢幾日個腦突然又諗起死
諗起呢個世界唔再關我事
我嘅意識唔會再出現

真係好恐怖

我依家唔好比自己深入思考
不過講就易

有時開始feel到自己愈黎愈老 自己想做既野 又同目標好遠 就會開始諗

點解人生得咁少時間
真係好驚 每次諗到都大大力咬自己

唯有調番轉諗 時間咁少 做唔到想做既都好正常

如果可以好似吸血新世界咁長生不老就好了
咩煩惱都冇哂 呢一百年就做醫生 下一百年又做下廚師

成日都幻想到我老左嘅時候
科技可以令我嘅意識永遠咁呢個世界度
就算冇左肉身 我都仲可以思考